點解香港地做社工要考牌？

社工三大職責：報警、廢噏同r錢，是但搵個中六畢業既都識啦，根本亞豬亞狗都可以做到社工
真係唔明香港仲要有社工註冊局做乜？鍾意做社工咪話自己係社工就算囉
d社工真係好撚ON9，中六學生都做到既野係度扮專業

就係有你呢啲諗法所以社工咪要有牌

咁你仲唔去做？莫非得中五....

真

yes
我地連登是時候批鬥社工護士空姐公務員
手足？who fucking cares

生仔都唔洗考牌啦
重有咩係需要考牌

社工做既野有幾難啊？如果中港社工資歷互相承認既話，去淘寶淘個社工牌咪得囉，唔駛又要讀書又要註冊，將簡單野複雜化

你都on99 既 大把後生手足之前俾人拉 都係搵社工幫
你估個個屋企都幫佢地自己仔女

社工根本唔駛有牌都可以做得，又唔係醫生律師，除左識報警廢噏同r錢之外就無野識

手足被拉都係搵律師咋，社工識做乜？唔通代表佢地上庭打官司？

樓豬肯定係低學歷人士 你去大學上幾堂social work先出聲 啲theory何來係中六畢業就識？

咁你咪做

社工theory根本係將簡單野複雜化：
充權即係將個波拋俾Client
Family therapy係全家人互相批鬥，社工撩起把火之後食花生
SOWK所有課程根本同幼稚園數學科無分別
社工果D所謂理論根本係阿媽係女人

咁你咪唔清楚係道鳩嗡囉
你估個個都乜都識哂 知道點處理咩 同埋有啲好細個 俾人拉會好怕

就算唔講手足 大把青年有屋企問題 情緒問題 都係見社工

好心大學廢哂社工系啦，社工系教授成日教埋哂D廢話，係度扮聰明

幫大陸人 蝻
拎公屋
拎老綜
拎白卡

唔通見左社工就可以無罪釋放？
唔通見左社工就唔駛俾黑警打？

是但一個識填表既人都識做啦，唔通社工收買左房署社署Ｄ人咩

Social worker要考牌係因為佢哋真係專業人士 全部都有行內專業守則要遵守 做緊嘅嘢係一份使命
我身邊唔少社工朋友跟case跟到頂唔順 心態崩潰要放假 你何來見到呢份工好輕鬆好簡單？
你覺得咁簡單 而家俾個client你你係咪有信心幫到佢回復正常先？咩都喺度批鬥 痴撚線

你講笑咩，香港地社工無乜權力架，做錯事唔會死人架，因為佢地不嬲無能

上面已經有人講咗，因為有你咁嘅人，所以社工先要有牌。

點解某啲行業要有牌？
律師，上庭鳩噏，做下文件嘢
普通科醫生，傷風感冒都係黃丸仔架啦，大病或其他咩叫你去睇專科。
工程咩又係地盤佬

錦鯉有咩高見？邊個職業可以令人無罪釋放唔駛俾黑警打？

咁你咁講 同唔通飲食清淡 勤做運動就唔洗病 唔洗死一樣
咁有啲嘢衰嘢（黑警，病）係要發生都無辦法
但社工可以盡量協助到佢地去解決問題 所以係有佢地既價值

律師唔同啊，律師要用到盤問技巧，識問可以有罪變無罪
醫生都唔同啊，開錯藥打錯針會死人
咁社工既職能會唔會害死人或者害到人地無罪變有罪先？我話唔會，因為報警、廢噏同R錢根本唔會對Client有影響

解決乜野問題？呢d野有心人識做都可以幫到架，唔一定要社工喎

幫新移民上公屋，香港人就當condom
染紅晒之後，可能仲要灌輸埋愛國知識

唔通好似你咁9 up就變到李嘉誠咩

幫新移民上公屋，搵個工聯會議辦ｄ助理申請咪得囉，唔駛一個徙左4年時間讀社工既人黎做喎

有影響喎對你冇影響姐，對我屋企全家都有正面影響

社工有本事既，去幫client簽假紙或者上庭盤問證人囉

個人認為85%社工無用
呃飯食多
利申
識好多社工

但每一個職系都會鐘意將自己專業化
呢個亦係事實
咁亦都係好正常

但個人認為社工d嘢，真係是旦讀一年半載就得
講真Hd都夠做，監硬要讀4年ba真係好無謂

經驗同熱誠更重要，讀果d鐘數不如出去直接接觸client仲實際

你講到咁易 你去讀下咪知囉

認同呢個 但我覺得社工應該要考牌 對人既學問係最深 冇理由asso/hd既阿豬阿狗都自稱社工 最主要覺得呢行太濫

社工牌點考架？

唔使考 讀完U/hd就有牌 最低限度swa 起薪兩皮幾

我都覺得社工廢廢地

照你咁講

律師兩大職責：廢噏同r錢，是但搵個中六畢業既都識啦，根本亞豬亞狗都可以做到律師
真係唔明香港仲要有律師會做乜？鍾意做律師咪話自己係律師就算囉
d律師真係好撚ON9，中六學生都做到既野係度扮專業

利申：律師

每個專業都有佢難既地方ga la

你有冇讀過呢科 出過實習呀

話社工剩係識點點點 果d

你知唔知社工既工作範疇可以有幾闊呀

成日以為9up下 9up 9up 又1day

人地被家暴緊 點解要聽你9up 呀

一位自閉症人士要既流程教學又係9up?

毒癮要戒又係9up?

咁叻你9up 解決哂所有社會問題 咩專業都唔使

9up 消滅埋肺炎好冇

話剩係識幫新移民

好呀唔幫但又日日繼續增加

對個社會負擔會點呀？

解決到燃眉之急總好過越燒越大

係法庭不如請辯論隊或心理學家說陪審團仲好啦。醫生都有黃綠醫生。

發牌制其中一個功能，係承認持牌人擁有某堆知識。咁發牌量或其它細節就另嘅問題。

係香港社工知識除咗溝通技巧外，好多嘢對一個正常由階層可能用唔著。但當你跌到落要幫助嘅弱勢社群，想搵人幫時遇到個廢老老點你你就知個，想幫人都要有基本知識嘅重要。

你講咁多野都係職責既野 都改變唔到唔使考牌既事實 做工程要考牌 做測量又要考牌 做會計都要考牌

咁你社工的確ugrad左就同其他醫療科一樣就有牌 除非你連守則都違犯埋 咁試問我又講錯乜呢 我真係冇幾可聽過正常情況同學會fail實習同釘牌

講事實就起曬鋼 你點做社工呀 同埋我都冇輕視呢科要讀既野 亦都唔覺得好容易 只係依家報讀既渠道真係好易 大專/hd/八大 是旦一間都有得你讀 收生唔係愈黎愈濫咁係乜？

btw最撚柒憎你呢種文盲屌錯人

做社工做到你懵撚左？擘大你隻眼望下我上面留過咩言 再睇下其他人講既 係咪我講你地淨係幫新移民同9fing fing 有既請cap圖

Push

個牌係政府用嚟控制班社工，迫佢哋報警、上庭做證，有咩做得唔好就用吊銷個牌要脅
有牌唔係榮譽嚟，只係被政府控制既方法

支持精英化u grad基本要求

一個要自我情緒管理咁好嘅位

有乜理由asso/hd求求其其連現實商業社會都未出過就得淪為event coordinator

中學讀唔成書班文科清一色社工

教畜同社畜呢兩樣真係最賤格最低賤既工種

一個正常既社會就應該有社工
社工亦牽涉好多專業知識，專業操守，經驗。
社工做得好係真係可以用個專業幫到人幫到個社會，個幫助唔係用數字量度到。

記者如是，老師如是。你睇到某d記者就覺得，未又係做下訪問寫下新聞，一個中六畢業有對手識寫字識講野都做到，又唔睇下有線同港台d高質新聞高質節目。

因為香港唔係一個正常既社會，好多好既野扭曲左，你先會咁諗。

Sit返幾堂social work lecture 咪知囉

你講果D野，只係手板眼見工夫既野，我唔信中六畢業既人做唔到

搞清楚先，每個職位工作都有簡單同複雜嘅時候，
你攞啲簡單工作位，而忽略其他複雜工作，令你有錯覺覺得呢份工 唔洗任何training 就做到。

Pin this

現實生活上你如何幫助客戶，家暴數字有冇少到？你認為社工做case就解決得到？做輔導我可以比CP。
自閉症？流程教學有咩用？你哋做嘅嘢根本就好皮毛，問題根本冇解決過。

真，特別政府swo/swa果班，頂層接近食十萬蚊個月
加加埋埋剩係人工都成千萬實有
不如拎依筆錢安排多啲資源比低下階層仲直接啦
有事咪又係報警

Agger!!!!!!!
同社工 工作上有合作
覺得佢哋唔識又認叻
成日都無嘢揾嘢嚟搞

上面究竟有幾多社工以為自己好撚勁，覺得果行唔考牌係唔撚得

記者呢d咁專業的工作咪又唔使考牌
政策研究呢d咁專業的工作咪又唔使考牌
Programmer 呢d咁專業的工作咪又唔使考牌

只講社福界啦，社工憑咩因為個爛鬼牌覺得自己同做PW同WW的人能力唔同先，你唔係覺得咩港專同明愛果d社工畢業生真係有咩過人能力呀話?

有牌其實只係政府同業界起度圍威喂保護緊呢個行業的既得利益者，呢樣野根本就係高牆的一部分，咪撚起度扮晒野啦。

解決家暴最有效方法就係警察拉施暴者，再搵房署搞恩恤安置
自閉症人士要既流程教學係靠CP、SENCO
毒癮要戒係靠美沙酮
請問幾時輪到社工啊？

社工不嬲都係無料扮大條既行業

記者姑且話靠記者證有得去政府d記招，社工有乜法定職權啊？

樓主做唔到社工變左攻擊社工
好酸

見過個社工上上吓堂喊自己情緒都管理唔到，正一廢柴，仲話讀完教明愛

求其搵個中六畢業既人都可以做到社工既所有職責啦，係度扮大條

演藝學院教既野都有用過香港任何一間大學既社工碩士啊

其實真係有

樓豬做乜咁嬲

例如呢？

搵社工成日都會聽到
1. 幫你唔到
2. 你唔符合資格
3. 有冇人幫到你手

哂鳩氣

可以睇返香港社工發展史
你會知自己講既野唔岩

其實你已經講左香港SW既作用
就係organise 唔既professional
我認同呢個唔係咩得別專業既野
成日都過香港社工只係半專業
知道哂呢專業人士做緊咩
再組織個treatment plan
你都俾咗個例子㗎，流程教學主要負責係OT
唔係CP
呢啲咪就係中五學生唔知嘅嘢囉

好多㗎喎
做法定監護人，強制入院評估，社會服務令報告
大把

社工技能：背叛人地既信任 以後對方唔搵你 workload reduced

社工從來唔係同你做朋友
你做左啲唔可以隱瞞既野就爆緊既
你咩都講，會唔會係你搞錯少少野

呢個真 遇過好多唔講道理嘅社工
同樣都有真心幫你陪你嘅社工
點樣一個人定型哂所有人呢 行行都有人渣架啦